日媒：金正恩殺姑父和兄長 因周永康洩密

【大紀元2017年08月24日訊】（大紀元記者馬麗綜合報導）朝鮮獨裁者金正恩2013年12月下令處死他的姑父張成澤，又在今年謀殺了同父異母的金正男，震驚世界。近日日媒透露，這是因為張成澤要求北京支持金正男上位的「密謀」被周永康洩漏給金正恩之故。

《每日電訊報》8月24日引述《日本經濟新聞》的報導說，張成澤2012年8月與當時的中國國家主席胡錦濤在北京會晤。張與中共建立了密切的業務和政治關係，得到北京信賴。

消息人士告訴《日本經濟新聞》，張向胡錦濤提出了一個計劃，那就是在北京的幫助下推翻金正恩，用他的哥哥金正男取而代之。

金正男是朝鮮前領導人金正日的長子，曾一度被看作是金正日的繼承人。失寵後漂泊在澳門和北京。2012年1月金正男在接受日本記者採訪時批評朝鮮政策。金正恩是2011年12月在父親金正日去世後匆匆上任的。

該報導說，當時胡錦濤沒有立即作出答覆。不過，這個「陰謀」被當時的中共政治局常委、政法委書記周永康竊聽到。

作為江澤民的心腹和當時的國家安全部門負責人，周永康與朝鮮建立了緊密聯繫。大紀元曾報導，長期以來，朝鮮一直受江曾為首的中共江系操控，他們與朝鮮高層密切互動，與金家關係非同一般。

日本媒體的報導說，當時周永康一派的政治勢力經過商量，決定把這個政變的預謀告訴金正恩。據說他聽到這個消息後「非常憤怒」，並於2013年12月下令對張進行了逮捕和處決。

從朝鮮官方對張成澤發出的處決消息中，暗示了金正恩對他無情處決的原因。朝鮮稱張成澤是「連狗都不如的人渣」，背叛了金家，密謀以經濟崩潰為藉口推翻金正恩，自己以總理和「改革者」的身分統治朝鮮。

朝鮮官方還說，張成澤「多年來一直努力顛覆和摧毀朝鮮，用最狡猾、險惡的手段奪取黨和國家的最高權力」。

金正恩處死張成澤後，要求將其已然被機關槍打得破碎不堪的屍體，再用火焰噴射器燒毀，聲稱要讓張成澤的痕跡「完全從地球上消失」。隨後，張成澤數以百計的近親或遠房親戚被捕，其中包括張成澤的父親。

目前還不清楚金正男是否參與了政變，不過他今年2月份在吉隆坡機場被人用VX毒氣暗殺，這證明金正恩決意斬草除根。

報導說，這進一步證明，平壤與北京之間的明顯分裂，遠不是中共黨魁毛澤東曾說過的中朝之間「唇亡齒寒」的關係。

《在領袖父愛的呵護下：朝鮮和金朝》的作者布拉德利‧馬丁（Bradley Martin）說，張希望朝鮮能像中共那樣進行經濟改革。

針對張成澤推翻金正恩的政變預謀被洩漏，他說：「這也解釋了為什麼金正恩今年早些時候殺了他同父異母的兄弟。」 「而且為什麼在他上台五年之後，從來沒有訪問過中國。」#

累到北韓改革派畀人洗清光、幾千萬人繼續無飯食咁大罪孽

判得七個月真係益左佢

呢條撚樣唔搞搞震可能朝鮮有得改革開放

不過呢啲極權國家內邊個係改革派嘅傳聞都係信兩成好

之前又睇過西媒話張成澤係保守派, 金仔想改革, 都唔知邊樣真

睇吓就算